<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java on Software</title>
    <link>http://yazilim.aykutasil.com/categories/java/</link>
    <description>Recent content in Java on Software</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2017 19:59:08 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://yazilim.aykutasil.com/categories/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android ile WebView Etkileşimi</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/android-webview-etkilesimi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 19:59:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/android-webview-etkilesimi/</guid>
      <description>Kısa Hikaye : Üstünde çalışmakta olduğum bir projede kredi kartı ile ödeme yapısı kurmam gerekti. Kısaca projenin yapısından bahsedecek olursak
 Backend : .Net Client : Android (Java) Ödeme altyapısı : İyzico  Client tarafında rest isteğiyle tüm işlemlerimizi backend tarafında yapıyoruz. Ödeme yapımızı da bu doğrultuda geliştirdik.
Problem : 3DS ile ödeme almaya çalıştığımızda malumunuz işin içerisine bankanın bize telefonumuza gelen şifreyi girmemiz için göndermiş olduğu web sayfası vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ExecutorService submit() – execute()</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/executorservice_submit_execute/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 19:26:49 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/executorservice_submit_execute/</guid>
      <description>ExecutorService submit() – execute() Link : http://javarevisited.blogspot.com.tr/2016/04/difference-between-ExecutorServie-submit-vs-Executor-execute-method-in-Java.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Executor newCachedThreadPool() newFixedThreadPool(n) newSingleThreadExecutor()</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/executor_service_threadpool/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 18:55:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/executor_service_threadpool/</guid>
      <description>Executor newCachedThreadPool() newFixedThreadPool(n) newSingleThreadExecutor() Thread kullanımı, Java ile multi-threading yazılım geliştiriyorsanız mutlaka ama mutlaka bilmeniz gereken konulardan biridir.
ThreadPool Gün geldi çattı ve uygulamanız ilk kurulduğu amacın evrimleşmesi sonucu bambaşka bir hale büründü 🙂
Yani birçok uygulamada gidişat bu yöndedir ve olması gerekende budur.
Aynı anda 1000 den fazla kullanıcıya cevap verme gereksinimiz var artık. Sadece patron kullanmıyor sonuçta. Ya da patron öyle bir uygulama istemişki ağır işler gerektiriyor. Uzun süreler gerektiren işlemler sonucunda akış tamamlanıyor vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Runnable() &amp; Callable()</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/runnable_callable/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 18:55:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/runnable_callable/</guid>
      <description>Runnable() &amp;amp; Callable() Ayrıntılı açıklama için bu siteyi kullanabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Runtime Permission</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_runtime_permission/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 17:24:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_runtime_permission/</guid>
      <description>Yavaş yavaş mevcut android cihazlarının API level düzeyi doğal olarak yükselmekte ve bizlerinde tabi ki buna ayak uydurması gerekmekte.
Bunlardan biri de Android M – Marshmallow (23) ile gelen Runtime Permissions olayı.
Kullanıcı açısından bakıldığında oldukça yararlı birşey gibi duruyor ama tabi ki biz kullanıcılar runtime sırasında çıkan permission dialog daki yazıyı ne kadar okuruz ve buna göre onay veririz meçhul. Aslına bakarsanız çok da okunacağını düşünmüyorum ama olsun yine de güzel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Glide ve Palette Kullanımı</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_glide_palette/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 17:11:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_glide_palette/</guid>
      <description>Google ın resim işlemleri için geliştirmiş olduğu Glide kütüphanesi Android kaynaklarını, cache mekanizmasını vs. verimli şekilde kullanarak uygulamanıza hız ve kalite kazandırır.
Sizde projenizde resimlerle ilgili herhangi bir işlem yapıyorsanız bu kütüphaneyi incelemenizi tavsiye ediyorum.
 Github : https://github.com/bumptech/glide
 Gradle : compile ‘com.github.florent37:glidepalette:1.0.6’
  Google ın geliştirmiş olduğu Palette kütüphanesi ise, resimlerinizin renkleriyle ilgilenir. Daha farklı işlemler içinde kullanılabilir resim boyutlandırma vs. gibi. Ama renklerle ilgili işlemler için oldukça güzel bir kütüphanedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android ViewPager</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_viewpager/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 17:07:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_viewpager/</guid>
      <description>Android ViewPager yapısı içerisinde birçok hazır fonksiyonu, animasyonu ve özelleştirilebilir kontrolleri barındırır.
İhtiyaçlarımız doğrultusunda bu yapıyı özelleştirebilir ve ViewPager ın bize sunmuş olduğu rahatlığı kullanabiliriz.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android RecyclerView</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_recyclerview/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 16:39:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_recyclerview/</guid>
      <description>Android RecyclerView yapısı ListView in oldukça özelleşmiş bir halidir. ListView kullanarak yaptığınız işlemleri bu yapı ile çok daha kaliteli ve kolay yapabilirsiniz. ListView kullanırken karşılaşmış olduğumuz sorunları, ( ViewHolder yapısının kullanılmasının çoğu durumda zorunlu olması , Scroll durumunda liste elemanlarının birbirine karışması gibi… ) kendi iç yapısı ile ve çalışma mantığı ile çözmüştür. ViewHolder yapısını kullanmak zorunludur 🙂
Ayrıca RecyclerView, CoordinatorLayout bileşeni ile koordine şekilde çalışır.Ek kodlamaya ihtiyaç duymaz.
ListView in özelleştirilmesi için birçok kütüphane mevcuttur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Collections</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_collections/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 16:10:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_collections/</guid>
      <description>Tüm dillerde olduğu gibi Java’da da (Android) Collections yapısı oldukça önemli ve her daim kullanılabilitesi fazladır. Bazen farkına varmasakta tam olarak ihtiyacımız olan fonksiyon zaten orda duruyordur ve kullanılmayı bekliyordur. Bu nedenle Collection yapılarını iyi bilmekte fayda var diye düşünüyorum.
Bu sayfa da Collection yapısını ve oldukça önemli fonksiyonlarını göreceğiz.
Not: Sayfa sürekli olarak güncellenmeye çalışılacaktır. Eğer siz de katkıda bulunmak isterseniz yorum bırakabilirsiniz.
Collections.swap
Swap kelime anlamı ile takas anlamına gelmektedir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foreground Service ile FusedLocationApi Kullanımı</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/foregroundservice_fusedlocationapi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 15:27:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/foregroundservice_fusedlocationapi/</guid>
      <description>Android service yapısı, Android’in temel bileşenlerinden olup genel kullanım amacı yan iş parçacığı oluşturmaktır. Uzun süren işlemler (download vb.) için olmazsa olmaz bileşendir. Android in service bileşenini kendi ihtiyaçlarınız doğrultusunda özelleştirebilir ve uygulamanızı modern bir yapıya kavuşturabilirsiniz.
Burada yapacağımız örnekte kısaca şu aşamaları görücez;
 Service i foreground olarak başlatmak Ongoing(devamlı gözüken) notification oluşturmak GoogleApiClient a bağlanmak Location bilgisini notification da göstermek  İlk olarak Service imiz kodlarını yazalım. Gerekli açıklamalar kodların arasında mevcuttur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android GcmNetworkManager Kullanımı</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_gcmnetworkmanager/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 01:43:53 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_gcmnetworkmanager/</guid>
      <description>GcmNetworkManager kullanarak Android de network tabanlı işlemlerinizi olabildiğince kontrollü bir şekide yapabilirsiniz.
GcmNetworkManager ın kullanım alanı daha çok asenkron ve periodic network işlemlerinizi yapılandırmaktır.
Tek sefer çalışacak veya Periodic olarak çalışacak işlemleriniz için 2 tip belirlenmiştir.
 OneoffTask PeriodicTask  OneoffTask Kullanımı
OneoffTask oneoff = new OneoffTask.Builder() // Uygulamanızı kapatsanız bile tekrar açtığınız da network işleminiz işleme konulur. // Yani isteğinizin kalıcı olup olmamasını bu parametre ile ayarlayabilirsiniz. .setPersisted(true) // Belirtilen network işlemlerinin çalışacağı service i belirtir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android SMS Receiver</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_sms_receiver/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 01:42:54 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_sms_receiver/</guid>
      <description>Android SMS Receiver Android de gelen sms leri dinlemek ve uygulamanızın akışını gelen sms lere göre şekillendirmek için aşağıdaki yapıyı kullanabilirsiniz.
İlk olarak AndroidManifest.xml dosyanızda receiver tanımlamalısınız. Fakat biz bu receiver ı dinamik olarak tanımlıcaz. Bunu yapmamızın sebebi SMS i dinledikten sonra bu receiver ı silmek ve daha sonra gelen SMS lerin dinlenmesini önlemek.
Siz uygulamınız da sürekli bir SMS dinlemeye ihtiyaç duyarsanız receiver ı AndroidManifest.xml dosyanızda tanımlamalısınız.
Biz burda SMS dinlemesi yaparken önlem amaçlı olarak CPU nun uyumasını önlüyoruz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Internet Connection Receiver </title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_internet_connection_receiver/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 01:42:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/android_internet_connection_receiver/</guid>
      <description>Uygulamanızın akışını internet kontrolü yaparak yönetmeniz gerekebilir.
Bunun için ilk olarak AndroidManifest.xml dosyasına receiver tanımı yapmalısınız.
&amp;lt;receiver android:name=&amp;quot;.InternetConnectionReceiver&amp;quot;&amp;gt; &amp;lt;intent-filter&amp;gt; &amp;lt;action android:name=&amp;quot;android.net.conn.CONNECTIVITY_CHANGE&amp;quot; /&amp;gt; &amp;lt;/intent-filter&amp;gt; &amp;lt;/receiver&amp;gt;  InternetConnectionReceiver
public class InternetConnectionReceiver extends BroadcastReceiver { @Override public void onReceive(Context context, Intent intent) { if (CheckConnection(context)) { } } }  Yukarıda tanımlanmış olan receiver, cihazın ağ yapısında herhangi bir değişiklik olduğunda bunu yakalar. Örneğin wireless açıkken kapattığınız da veya kapalıyken açtığınız da bunu yakayabilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Robolectric ile UnitTest Yazımı</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/robolectric/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 00:31:52 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/robolectric/</guid>
      <description>Unit Test birçok yazıılımcı tarafından es geçillen ama bir o kadar da önemli ve yapılması gerekli olan bir durumdur.
Proje büyüdükçe ve ilerledikçe teste duyulan ihtiyaç ta doğru orantılı olarak artmaktadır.
Unit Test neden yapılır sorusunun daha ayrıntılı cevabı için unit test nedir nicin ve nasil yapilir bu yazıyı okuyabilirsiniz.
Android Studio da Robolectric kullanarak Unit Test Yazımı
Aşağıdaki adımları sırası ile ve düzgün bir şekilde uygularsanız herhangi bir sorun çıkmadan testi çalıştırabileceksiniz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>