<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Genel on Software</title>
    <link>http://yazilim.aykutasil.com/categories/genel/</link>
    <description>Recent content in Genel on Software</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr-tr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://yazilim.aykutasil.com/categories/genel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Google Cloud DNS</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/google_cloud_dns/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/google_cloud_dns/</guid>
      <description>Google Cloud Platform Cloud DNS Örnek senaryomuz şu şekilde olsun.
Google Cloud ortamında hazır olarak bulunan (Cloud Launcher) sanal makinelerden wordpress yüklü olanı seçtik ve hızlıca makinemizi hazır hale getirdik. Google Cloud bize makineye ait bir ip adresi verdi ve bu ip ile worpress sitemize erişim sağlayabiliyoruz. Elimizde başka bir yerden aldığımız bir domain adresi var ve bu adresi wordpress sitemize yönlendirmek istiyoruz.
Cloud DNS nedir? Google Cloud platformunun dns yapılandırması için vermiş olduğu hizmettir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TCP/IP Nasıl Çalışır ?</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/tcpip-nedir_nasil_calisir/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 18:05:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/tcpip-nedir_nasil_calisir/</guid>
      <description>TCP/IP Nasıl Çalışır ? Bilgisayar ağları kullanılarak bilgisayarların birbirileriyle haberleşmeye başladıkları ilk yıllarda iki bilgisayarın birbiriyle haberleşebilmeleri için aynı marka/model cihazları kullanmaları gerekiyordu. Bunun üzerine farklı üreticiler tarafından üretilen cihazların birbiriyle sorunsuz ve belirli bir düzen içinde haberleşebilmesi için çeşitli standartlar geliştirilmiştir.
Bunlardan en çok kullanılanı Açık Sistem Bağlantıları komitesi tarafından geliştirilen 7 katmanlı OSI referans modeli ve Amerikan Savunma Bakanlığı tarafından geliştirilen TCP/IP referans modelidir. OSI iki bilgisayar arasındaki haberleşme problemini çözmek için 7 katmanlı (aşamalı) bir ağ sistemi önermiştir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>