<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sofware on Software</title>
    <link>http://yazilim.aykutasil.com/tags/sofware/</link>
    <description>Recent content in Sofware on Software</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Jan 2017 19:59:08 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://yazilim.aykutasil.com/tags/sofware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Android ile WebView Etkileşimi</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/android-webview-etkilesimi/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 19:59:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/android-webview-etkilesimi/</guid>
      <description>Kısa Hikaye : Üstünde çalışmakta olduğum bir projede kredi kartı ile ödeme yapısı kurmam gerekti. Kısaca projenin yapısından bahsedecek olursak
 Backend : .Net Client : Android (Java) Ödeme altyapısı : İyzico  Client tarafında rest isteğiyle tüm işlemlerimizi backend tarafında yapıyoruz. Ödeme yapımızı da bu doğrultuda geliştirdik.
Problem : 3DS ile ödeme almaya çalıştığımızda malumunuz işin içerisine bankanın bize telefonumuza gelen şifreyi girmemiz için göndermiş olduğu web sayfası vs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker Komutları</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/docker_komutlari/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 19:56:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/docker_komutlari/</guid>
      <description>Docker Komutları ve Açıklamaları
&amp;gt; docker images  Docker hostuna yüklü olan image leri gösterir.
&amp;gt; docker ps  Docker hostunda yüklü olan imagelerle inşa edilmiş olan container ları listeler.
&amp;gt; docker run hello-world  İlk olarak Local de (bilgisayarımızda) hello-world isminde bir image var mı kontrol eder. Eğer varsa direkt olarak çalıştırır.
Local de verilen isimde bir image bulamaz ise cloud da arama yapar, bulur, local e indirir ve ardından çalıştırır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker</title>
      <link>http://yazilim.aykutasil.com/post/docker/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2017 19:55:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://yazilim.aykutasil.com/post/docker/</guid>
      <description>DOCKER
Docker aldı başını gidiyor. Yeni bir devrim açıyor.
E haliyle yazılım dünyası buna sessiz kalmamakla beraber bir çok Docker nedir? örnekleri vs. hazırlanıyor.
Bu nedenle biz Docker nedir? tanımlamasından daha çok hızlı ilerlemeler şeklinde ufak uygulamalar geliştiricez. Bende bu yazı serisiyle paralel şekilde öğrenimimi sağlayacağımı belirtmek isterim ! 🙂
Başlıyoruz..
İlk olarak makinemize Docker ı kuralım.
 Mac: https://docs.docker.com/docker-for-mac/
 Windows : https://docs.docker.com/docker-for-windows/
  İndirip kurulumu sağladıktan sonra terminali açarak</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>